$(a \pm b \pm c)^2=a^2+b^2+c^2 \pm 2ab \pm 2ac+2bc$

$a^2+b^2+c^2 \pm ab \pm ac \pm bc=\frac{1}{2}[(a \pm b)^2+(a \pm c)^2+(b \pm c)^2]$

$(a \pm b)^3=(a \pm b)(a^2 \pm 2ab+b^2)=a^3 \pm 3a^2b+3ab^2+b^3$

$a^3+b^3=(a+b)(a^2-ab+b^2)$

$a^3-b^3=(a-b)(a^2+ab+b^2)$

 $ab=\frac{(a+b)^2-(a-b)^2}{4}$

$2(ab+ac+bc)=(a+b+c)^2-(a^2+b^2+c^2)$

$\frac{1}{a}+\frac{1}{b}+\frac{1}{c}=0 => ab+ac+bc=0 => a^2+b^2+c^2=(a+b+c)^2$

$f(x)=(ax-b)g(x)+r(x),当f(x)能被(ax-b)整除，f(\frac{b}{a})=0$

$\log_am+\log_an=\log_amn$

$\log_am-\log_an=\log_a\frac{m}{n}$

$\log_a^mb^n=\frac{n}{m}\log_ab$

$log_ab=\frac{\log_cb}{\log_ca}$

二次六项式$ax^2+bxy+cy^2+dx+ey+f$，可以用双十字相除法进行因式分解，分解过程如下：

- 用十字相乘法分解$ax^2+bxy+cy^2$
- 把常数项f分解成两个因式填在第三列上，要求第二、第三列构成的十字交叉之积的和等于原式的ey，要求第一、第三列构成的十字交叉之积的和等于原式的dx